%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONFIGURACION DE DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

%--------------------------------- Tipo de Documento ------------------------------------
\documentclass[11pt, a4paper]{book}

%--------------------------------- Idioma y símbolos ------------------------------------
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %Paquete para escribir acentos y otros símbolos directamente

%---------------------------- Bibliografía y referencias --------------------------------
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[intoc]{nomencl}
%\usepackage[sort]{natbib}
\usepackage[round]{natbib}
\bibliographystyle{myhumannat}

%-------------------------------- Geometría de hoja -------------------------------------
%\usepackage[paperwidth=17cm, paperheight=22.5cm, bottom=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{geometry}
\geometry{
	a4paper,				%tipo de papel
	textwidth	= 130 mm,	%ancho del texto
	textheight	= 230 mm,	%alto del texto
	inner		= 50 mm,	%margen interno
	outer 		= 30 mm,	%margen externo
	top 		= 30 mm,	%margen superior
	bottom		= 37 mm,	%margen inferior
	headheight	= 20 mm,	%alto de encabezado
	headsep 	= 5 mm,		%separación encabezado - texto
	footskip 	= 15 mm, 	%separación texto - borde inf. nota pie de pág.
	marginpar	= 0 mm		%ancho de notas de margen
}
%\usepackage{showframe} %muestra recuadro de los margenes definidos

%------------------------------------ Ecuaciones ----------------------------------------
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm} %paquete para símbolo matemáticos
\usepackage{array}
\usepackage{gensymb}

%-------------------------------------- Listas ------------------------------------------
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}

%------------------------------------- Imágenes -----------------------------------------
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\graphicspath{{img/}} %En qué carpeta están las imágenes

%------------------------------------- Tablas -----------------------------------------
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
%\usepackage[table]{xcolor}
%\setlength{\columnsep}{0.5cm}

\usepackage{emptypage}

\usepackage{pdfpages}



\usepackage[pdftex,
            pdfauthor={EHMM},
            pdftitle={Vehículo Aéreo No Tripulado de Dimensiones Pequeñas $\mu QA3$},
            pdfsubject={Ingeniería Electrónica},
            pdfkeywords={Electrónica, Ingeniería, Dron, UAV},
            pdfproducer={Latex con hyperref},
            pdfcreator={pdflatex}]{hyperref}

% --- Structs 
\usepackage[noend,noline]{algorithm2e}
\SetAlgoLined
\SetKwProg{MyStruct}{Struct}{ contiene}{end}
\SetKwProg{MyEnum}{Enum}{ contiene}{end}
\SetKwProg{MyUnion}{Union}{ contiene}{end}
\SetKwProg{MyTelem}{Mensaje}{ contiene}{end}

%
\usepackage{fixmath} % for bold in symbols
\usepackage{bm} % for bold in symbols
\newcommand{\vect}[1]{\mathbold{#1}}
\newcommand{\x}{\vect{x}}
\newcommand{\z}{\vect{z}}
\newcommand{\y}{\vect{y}}
\newcommand{\ve}{\vect{v}}
\newcommand{\w}{\vect{w}}
\renewcommand{\u}{\vect{u}}
\newcommand{\N}{\mathcal{N}}
\newcommand{\e}{\vect{e}}
\newcommand{\p}{\vect{p}}
\newcommand{\bsb}{\boldsymbol}
\newcommand{\q}{\vect{q}}

\usepackage{mathtools} % norm
\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}%


\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMANDOS PERSONALIZADOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%SI TU TESIS TIENE TEOREMAS Y DEMOSTRACIONES, PUEDES DESCOMENTAR Y USAR LOS SIGUIENTES COMANDOS

%\renewcommand{\proofname}{Demostración}
%\providecommand{\norm}[1]{\lVert#1\rVert} %Provee el comando para producir una norma.
%\providecommand{\innp}[1]{\langle#1\rangle} 
%\newcommand{\seno}{\mathrm{sen}}
%\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}

%\newtheorem{teo}{Teorema}[section] 
%\newtheorem{cor}[teo]{Corolario}
%\newtheorem{lem}[teo]{Lema}

%\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{dfn}[teo]{Definición}

%\theoremstyle{remark}
%\newtheorem{obs}[teo]{Observación}

%\allowdisplaybreaks


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CARÁTULA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Micro Quadricóptero Autónomo de Arquitectura Abierta \uQA} %Con este nombre se guardará el proyecto en writeLaTex

\begin{titlepage}
	\begin{center}
		%-------------- Encabezado Tabular --------------
		%\begin{tabular}{c c}
		%	\multirow{3}{1.5cm}{\includegraphics[width=1.2\linewidth]{logo_utn.png}} & \textsc{\LARGE Universidad Tecnológica Nacional} \\ [1em]
		%	& \textsc{\LARGE Facultad Regional Córdoba}\\ [1em]
		%	& \textsc{\Large Departamento de Ingeniería Electrónica} \\
		%\end{tabular}
		
		%-------------- Encabezado No Tabular --------------
		\textsc{\LARGE Universidad Tecnológica Nacional}\\[1em]
		\textsc{\LARGE Facultad Regional Córdoba}\\[1em]
		\textsc{\Large Departamento de Ingeniería Electrónica}\\[1em]

		%Figura
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.20\textwidth]{logo_utn.png}	
		\end{figure}

		\vspace{6em} %para encabezado no tabular
		%\vspace{13em} %para encabezado tabular
		
		\rule{\linewidth}{0.5mm} \\[3em]
		\textbf{\textsc{\huge Micro Quadrotor Autónomo de Arquitectura Abierta }} \\
		\vspace{0.50cm}
		\textbf{\textsc{\huge $\mu QA3$}} \\[2em]
		\rule{\linewidth}{0.5mm} \\[8em]	%[13em] para encabezado tabular
		
		\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
			\begin{flushleft} \large
				\emph{Autores:} \\[0.5em]
				\textsc{Elías}, Tomás Rafael \\[0.5em]
				\textsc{Hernando}, Diego Joaquín \\[0.5em]
				\textsc{Malerba}, Martin Iñaki \\[0.5em]
				\textsc{Miranda}, Joaquín Maximiliano \\[0.5em]
			\end{flushleft}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
			\begin{flushleft} \large
				\emph{Asesor:} \\[0.5em]
				Dr. Ing. \textsc {Paz}, Claudio J. \\[0.5em]
			\end{flushleft}
		\end{minipage}

		\vspace*{\fill}

		\large{Córdoba, 19 de octubre de 2018}	
	\end{center}
\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAGINA EN BLANCO
%----------------------------------------------------------------------------------------
\cleardoublepage{\pagestyle{plain}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DEDICATORIA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\frontmatter



\cleardoublepage{\pagestyle{plain}}

\vspace*{\fill}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\begin{tabular}{l c}
		\textcopyright Elías, Hernando, Malerba, Miranda 2018, & \multirow{3}{0.3\textwidth}{\includegraphics[scale=1]{by.png}}\\
		Esta obra está bajo una licencia & \\
		Creative Commons ``Atribución 4.0 Internacional" & \\
	\end{tabular}
\end{center}

\chapter*{}
\begin{flushright}
\textit{``Para volar, uno debe simplemente arrojarse al suelo y errarle''}

\textit{- Douglas Adams}
\end{flushright}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAGINA EN BLANCO
%----------------------------------------------------------------------------------------
\cleardoublepage{\pagestyle{plain}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AGRADECIMIENTOS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}	
Queremos agradecer en primer lugar al Centro de Investigación en Informática para la Ingeniería \emph{CIII} de la Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional Córdoba, por habernos dado la oportunidad de formar parte del mismo como becarios durante el cursado de la carrera de Ingeniería Electrónica y por proporcionarnos el espacio físico, los conocimientos y la ayuda necesaria para completar este trabajo final.

\vspace{0.5cm}
De forma específica nos gustaría agradecer al Dr. Claudio J. Paz por haber abierto nuestro interés en el desarrollo de vehículos aéreos no tripulados, y por su colaboración constante y desinteresada al dirigirnos en este proyecto.

\vspace{0.5cm}
También al Centro Tecnológico SMT - CIIECCA por haber formado parte del proyecto como colaboradores a la hora del soldado del hardware, poniendo a nuestra disposición sus recursos tecnológicos y humanos.

\vspace{0.5cm}
A nuestras familias, amigos y futuros colegas que siempre nos han brindado su apoyo incondicional y nos han ayudado a seguir adelante.

\vspace{0.5cm}
A todos los que nos acompañaron en este proceso, ¡muchas gracias!

\begin{flushright}
	Tómas, Diego, Iñaki y Joaquín

\end{flushright}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAGINA EN BLANCO
%----------------------------------------------------------------------------------------


\cleardoublepage{\pagestyle{plain}}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESUMEN - ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------



\chapter*{Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
El presente escrito documenta el diseño, desarrollo e implementación de un vehículo aéreo no tripulado de pequeñas dimensiones y de arquitectura abierta.
Es de estas características que surge el nombre de dicho proyecto, \emph{Micro Quadrotor Autónomo de Arquitectura Abiera $\mu$QA3}.

Este proyecto se realiza en el marco de la tesis de grado de la carrera de Ingeniería Electrónica de la Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional Córdoba. El mismo fue llevado a cabo dentro del Centro de Investigación en Informática para la Ingeniería \emph{CIII} de dicha universidad.

El alcance de este proyecto es el diseño y la implementación de la estructura, el hardware y el software de control para vuelo estable del vehículo aéreo no tripulado.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Palabras clave:} Vehículo Aéreo No Tripulado, VANT, Dron, Control, Kalman, IMU.

{\let\clearpage\relax\chapter*{Abstract}}
This essay documents the design, development and implementation of a small dimensions, open architecture unmanned aerial vehicle.
Is from these characteristics where the name of this project, \emph{Micro Quadrotor Autónomo de Arquitectura Abiera $\mu$QA3}, comes from.

This project is carried out within the context of the Electronic Engineering thesis' at the \textit{Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional Córdoba}.
It was performed at the \textit{Centro de Investigación en Informática para la Ingeniería CIII}, a research center of this institution.

The scope of this project involves the design and implementation of the structure, hardware and control software of the unmanned aerial vehicle.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Keywords:} Unmanned Aerial Vehicle, UAV, Drone, Control, Kalman, IMU.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLA DE CONTENIDOS
%---------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents

\listoffigures


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TESIS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\mainmatter %empieza la numeración de las páginas
\pagestyle{headings}

%  Incluye los capítulos en el folder de capítulos

\include{caps/Introduccion}
\thispagestyle{empty}
\include{caps/Estado_del_Arte}
\thispagestyle{empty}
\include{caps/Hardware}
\thispagestyle{empty}
\include{caps/Firmware}
\thispagestyle{empty}
\include{caps/Comunicacion}
\thispagestyle{empty}
\include{caps/Control}
\thispagestyle{empty}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	APÉNDICES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\addtocontents{toc}{\vspace{2em}} % Agrega espacios en la toc

\appendix % Los siguientes capítulos son apéndices

%  Incluye los apéndices en el folder de apéndices

%\include{Apendices/Ap}
\include{apendix/Esquematico}
\include{apendix/Planos_de_la_estructura}
\include{apendix/Variables}
%\include{Apendices/AppendixB}
%\include{Apendices/AppendixC}

\addtocontents{toc}{\vspace{2em}} % Agrega espacio en la toc


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAFÍA
%----------------------------------------------------------------------------------------
\backmatter
%\nocite{*}
%\bibliographystyle{plainnat}
\bibliography{bibliografia} %Aquí ponen el nombre del archivo .bib






\end{document}
